**483. – Dianthus barbatus** L. – //Jalousie, Bouquet-fait//. – Plante vivace, glabre, d'un vert foncé ; tiges de 30-50 cm, ascendantes, arrondies ;// feuilles largement lancéolées, //les caulinaires à gaine aussi longue que large ; fleurs rouges, ponctuées de blanc, petites, subsessiles, nombreuses, en fascicules denses entourés de bractées herbacées, étalées ou réfléchies, plus longues qu'eux ; écailles du calicule herbacées, glabres, égalant ou dépassant le calice ; calice cylindrique, glabre ; pétales en coin, glabres, dentés ; //capsule oblongue. //
Varie à fleurs peu nombreuses, en fascicules peu serrés, pétales un peu poilus à la gorge, capsule arrondie à la base (D. girardini Lamot.).
Prairies et bois élevés, dans les Pyrénées françaises et espagnoles ; Cantal et Aveyron, aux bords de la Truyère. – Europe méridionale, de l'Espagne à la Bulgarie et à la Russie centrale. = Juillet-août. – Souvent cultivé.